<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on wordstudy.eu</title>
    <link>//localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on wordstudy.eu</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 22:30:15 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My_great_post2</title>
      <link>//localhost:1313/post/my_great_post2/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 22:30:15 +0100</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/my_great_post2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;this-is-a-test-post&#34;&gt;this is a test post&lt;/h2&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>My_great_post</title>
      <link>//localhost:1313/post/my_great_post/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:19:49 +0100</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/my_great_post/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;test-post-here&#34;&gt;Test post here&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;wow! Impressive! At least it is impressive for me.&#xA;Created a new post here.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nothing new</title>
      <link>//localhost:1313/post/my-first-post1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 09:04:29 +0100</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/my-first-post1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acts chapter one&amp;hellip;&#xA;Jesus presents Himself alive to His disciples - what was the first thing He was speaking to them about?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Kingdom of God!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He spoke to them about the same thing as before. Nothing new.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;If Jesus would appear to you today I&amp;rsquo;m sure His message would never change.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eternal Salvation&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Страдания и вопросы</title>
      <link>//localhost:1313/post/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 14:36:34 +0100</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;трудные-вопросы&#34;&gt;Трудные вопросы&amp;hellip;.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Страдание любого типа оставляет человека с вопросом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вопросом заканчивается книга &amp;ldquo;Плач Иеремии&amp;rdquo;..&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Неужели Ты совсем отверг нас, прогневался на нас безмерно? (Плач Иеремии 5:22)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это последние слова этой книги.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пророк стал свидетелем горя, которое трудно вообразить. Свою боль он выразил на бумаге&amp;hellip;&lt;br&gt;&#xA;&amp;ldquo;Неужели Ты Бог настолько изменил Свое отношение к нам? Все эти страдания&amp;hellip; неужели они указывают на то что Ты окончательно против нас?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;С этими трудными вопросами надо что-то делать иначе возникнут не нужные риски&amp;hellip; Нет! Разумеется посвященный христианин не станет вдруг отступником. Я далек от такой мысли. Но существует опастность другого рода. Например сказать где-то глубоко внутри себя: &amp;ldquo;Теперь мне ясно какой Ты на самом деле&amp;rdquo; (с искоркой недоверия в глазах) и с этих пор идти по жизни с оглядкой недоверия упрятанной глубоко внутри. И шаг за шагом внутри формируется искаженный образ Бога.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Доброта Бога</title>
      <link>//localhost:1313/post/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 18:10:05 +0100</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;доброта-бога&#34;&gt;Доброта Бога.&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бог добрый&amp;hellip;. Не взирая на не добрые обстоятельства&amp;hellip; это важный урок который следует накрепко усвоить. Ох не легкая это задача! Для этого потребуется немало веры.&#xA;Посреди боли и страдания довольно не легко продолжать верить в доброту Бога. Для меня потребовалось время, чтобы понять что доброта Бога ко мне ярко выражена во Христе, и ни в чем и ни в ком другом&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Моя боль которую я переживаю и Его неизменное доброе отношение ко мне во Христе Иисусе это не противоречие. Но я бы сделал шаг далее и сказал что доброта Бога во Христе это огромный противовес болям и страданиям.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Разгром эгоизма</title>
      <link>//localhost:1313/post/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%8D%D0%B3%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 14:10:50 +0100</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%8D%D0%B3%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;как и должно мне помышлять о всех вас, потому что я имею вас в сердце в узах моих, при защищении и утверждении благовествования, вас всех, как соучастников моих в благодати&amp;rdquo; [Фил.1:7]&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Даже находясь в узах, Павел помышляет не о себе и своей беде, НЕТ, он имеет в сердце других людей. Он думает о них, он молится о них, он радуется о них&amp;hellip;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вот тебе и пример сердца свободного от эгоизма&amp;hellip;.&#xA;Благодать Иисуса Христа приводит к тому что человек еще больше грешит? Разумеется нет. Иисус Христос Своей жертвой вовсе не спонсирует мою греховную жизнь. Павла обвиняли что он этому учит. &amp;ldquo;Что ж теперь, станем грешить&amp;hellip;? Бог ведь прощает&amp;hellip;&amp;rdquo; Но подобные нападки это всего лишь басни невежества.&#xA;Посмотри на апостола провозглашающего послание Евангелия. Это человек хорошо уяснивший для себя, то послание которое он проповедует. Поэтому, хорошо уяснив для себя то что сделал Христос&amp;hellip; оценив Его дело&amp;hellip; навеки меняешься. Его благодать приводит меня к глубокой перемене. Его благодать уводит мой взгляд от самого себя&amp;hellip; когда вдруг понимаешь что мой вопрос уже снят с повестки дня, моя основная потребность уже с избытком восполнена, тогда и только тогда я становлюсь способным заметить другого человека рядом с собой.    &lt;br&gt;&#xA;Евангелие Иисуса Христа приводит сердце именно к такому состоянию - свобода от эгоизма..&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Радостная Весть и Его праведность</title>
      <link>//localhost:1313/post/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 16:35:35 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;радостная-весть-и-его-праведность&#34;&gt;Радостная Весть и Его праведность&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ибо я не стыжусь благовествования Христова, потому что [оно] есть сила Божия ко спасению всякому верующему, во-первых, Иудею, [потом] и Еллину.&#xA;В нем открывается правда Божия от веры в веру, как написано: праведный верою жив будет. Рим 1:16-17&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;В Евангелии - то есть - в послании о том что сделал Бог во Христе - содержится откровение о праедности Бога.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А если говорить совсем уж точно, то в Евангельском послании &amp;ldquo;открывается&amp;rdquo; праведность Божья.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Молитвенная нужда Павла</title>
      <link>//localhost:1313/post/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 16:25:35 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Находясь в тюремном заключении, Павел просит поддержать его в молитве. В чем же заключается его молитвенная нужда?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;18 Всякою молитвою и прошением молитесь во всякое время духом, и старайтесь о сем самом со всяким постоянством и молением о всех святых&#xA;19 и о мне, дабы мне дано было слово&amp;ndash;устами моими открыто с дерзновением возвещать тайну благовествования,&#xA;20 для которого я исполняю посольство в узах, дабы я смело проповедывал, как мне должно.&#xA;Ефесянам 6:18-20&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Я каждый день умираю</title>
      <link>//localhost:1313/post/2021-07-06-%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 15:20:38 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2021-07-06-%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%8E/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;1 Коринфянам 15:31&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Умираю каждый день? Павел о чем ты говоришь?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Разумеется ты не говоришь о естественной смерти Павел, иначе ты не говорил бы о смерти &lt;strong&gt;каждый день&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Я умираю каждый день, а подтверждение этого – ваша похвала” – говорит Павел, иначе как понимать слова: “свидетельствуюсь в том похвалою вашею, братия”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Павел здесь не хвалится собой. “Я каждый день умираю” это аргумент в пользу того, что Павел верит в воскресение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Помазанник и помазанник…</title>
      <link>//localhost:1313/post/2021-05-02-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 18:22:55 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2021-05-02-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наверняка вы помните эту историю из Ветхого Завета.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Царь Саул смотрит на молодого Давида и видит: завоевывающий популярность молодой человек, за что ни возьмется все у этого Давида получается. И вот, о нем уже песни слагают в народе. И как-то неприятно сделалось на душе у Саула – конкурент, угроза, того и гляди займет мое место.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что делать? Копья? Уклоняется! Ловушки? Не попадается! Саул собрал отряд с тем чтобы преследовать Давида.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Добро без двойного дна</title>
      <link>//localhost:1313/post/2021-04-21-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 21:59:03 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2021-04-21-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“…Называя себя мудрыми, обезумели…” Римлянам 1:22&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Безумие всегда ищет одежку поприличнее…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Самые безумные вещи всегда делаются под лозунгами “добра”, “мудрости”, “безопасности”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Подлинное же доброе дело не нуждается в лозунгах. Истинному добру не нужна “реклама” и самопродвижение. Истинное добро получает известность в “довесок” как побочный эффект, как неожиданный сюрприз, но совершенно спокойно может существовать и без подобных “довесков”. Иисус исцеляя людей не искал Себе известности, но приходя в очередной город Он уже не мог оставаться инкогнито…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Псевдо-логос</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-06-10-%D0%BF%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B4%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%81/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 11:52:21 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-06-10-%D0%BF%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B4%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%81/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Первая мысль: Дух &lt;em&gt;&lt;strong&gt;говорит&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;! И причем Дух говорит &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ясно&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вторая мысль: Люди будут отступать от веры. Почему? Будут открывать свое ухо и внимать не тем источникам….&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;духам-обольстителям&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;и учениям бесовским&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что это за учения такие? Это же не бес в телевизоре. От такого мы точно будем держаться в сторонке. Павел тут же продолжает…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Через лицемерие лжесловесников, сожженных в совести своей”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Итак! Что мы тут видим?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Учение бесовское на преподается бесами, но людьми обладающими определенными характеристиками. Лицемерие, то есть – актерская игра – способность исполнять роли. Кто же такие лжесловесники?  Здесь Павел использует слово (ψευδολόγος pseudologos) псевдологос. То есть это те, кто оперируют псевдо-логосом – говорят и учат лжи, плюс обладают прожженной совестью. Во в таком коктейле рождается учение бесовское.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Провал между намерением и поведением</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-05-22-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 16:26:23 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-05-22-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что-то в этом есть…. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И в правду, сколько твоих добрых мыслей и намерений так и остались мыслями.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 7:19 – “Доброго, которого хочу, не делаю, а злое, которого не хочу, делаю.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Звучит знакомо? Еще бы!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Обычно, ты ведь хочешь только добра… Выучить новый язык, погулять со своими детьми, выйти в город на Евангелизацию, так хочется, аж сил нет…   Посмотреть на твои желания, ну просто золотой человек! Готов на все! Но какой процент добрых желаний удостоятся стать делом?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Абонентская плата и подарок</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-05-15-%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 11:51:49 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-05-15-%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ну хорошо! Я наконец покаялся, и совершенно неподдельно принял Христа и абсолютно уверен что уже родился свыше. Я принял прощение грехов и продолжаю принимать Его омовение. Я принял водное крещение и все как положено.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но где то далее, следуя за Христом, учась и слушая… я вдруг подхватываю определенное подход и отношение которое так распространено вокруг меня. Я читаю места из Библии и вижу что написано и интерпретирую это, в соответствии с тем, как я привык мыслить.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Увековеченное имя</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-05-09-%D1%83%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 11:08:51 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-05-09-%D1%83%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;«сделаем себе имя» – говорили люди.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Имя, репутация, слава, знаменитость – оказывается такой поиск людей абсолютно не нов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Люди строили башню. Это была не просто постройка башни, это была постройка имени, репутации.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это обычное стремление и поиск Адамовой природы. Объединить все силы и ресурсы и технологии для утверждения своей репутации, сделать себя знаменитым, увековечить своё имя.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Трагедия в том, что я начинаю использовать дело своих рук как инструмент, чтобы поднять свою репутацию, начинаю “делать” себе имя, быть известным и знаменитым. Твоё дело как платформа идентичности. “Почему трагедия?” – скажете вы – “весь мир этим живет”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Божий хвастунишка</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-05-01-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B9-%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 12:43:45 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-05-01-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B9-%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Желание похвалиться сидит довольно глубоко в природе человека и может проникать и влиять даже на теологические убеждения. Доказательства? Посмотрите на стих выше!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Люди принуждали христиан возвращаться к практике Ветхого Завета. Желание похвалиться по плоти… “но хотят, чтобы вы обрезывались, дабы похвалиться в вашей плоти” (Гал.6:13) Религиозный пьедестал – желание похвастаться собой и своими религиозными достяжениями.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Желание похвалиться собой – “я сделал,  я могу что-то в этой жизни”, такого рода мышление и философия может стать моим сильным мотивом. Ведь в этом есть элемент лести. Лести самому себе. Я сильный, я могу, я не плохо справляюсь.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Знаменитости и Реальность</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-04-28-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 21:23:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-04-28-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Павел ходил в Иерусалим и встречался с людьми “особо знаменитейшими”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Иаков, Петр и Иоанн люди особо знаменитейшие.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Какие слова говорит Павел?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“в знаменитых чем-либо”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;” какими бы ни были они когда-либо”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эти люди не произвели особенного впечатления на Павла… Задумайся на минутку… сколько они могли бы поведать Павлу о том времени, неужели Павел не хотел бы посидеть у их ног и поглащать, то что они могли бы ему поведать. Почему они не могли предложить Павлу ничего особенного? “…для меня” говорит Павел, в них “нет ничего особенного”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новое меха и новое вино</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-04-27-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%85%D0%B0-%D0%B8-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 08:58:49 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-04-27-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%85%D0%B0-%D0%B8-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Все заповеди и истины Нового Завета это новое вино для новых мехов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И когда я пытаюсь применить требования Нового Завета к старой природе Адама, то эта старая природа попросту не выдерживает и ее так сказать “разрывает”. Попробуй-ка учить невозрожденную природу тому, что надо делать и что нельзя.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что из этого следует? Учить, назидать и увещевать старую природу не имеет смысла. Должно вам родиться свыше – сказал Никодиму Иисус!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Второе рождение и новая природа вот то, что может воспринять Заповеди Нового Завета. Именно к новому творению направлены заповеди Нового Завета. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кто против?</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-04-24-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 13:06:58 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-04-24-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Если Бог за нас, кто против нас?”&lt;/strong&gt; Бог за тебя. Бог на твоей стороне. Его отношение к тебе не враждебное. Это требуется накрепко уяснить себе. В жизни происходит много разных событий и не все они благоприятные. Тебе нужен истинный противовес который удержит тебя, чтобы ты не начал думать о Боге неправильно видя несправедливость и зло вокруг.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;Кто против&lt;/strong&gt;…?” – это не значит что никого не будет против. Умей сравнивать или же учись сравнивать. Если уже заниматься сравнениями, то стоит делать это правильно. Бог за тебя! Поэтому сравнивай противника не с собой, а с Тем, Кто с тобой – с Богом! Кто может быть эффективным против тебя если Бог за тебя. Только не стоить впадать в ошибку и применять это к человеческим отношениям. Мы не враждуем и не воюем против людей!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бог благ!</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-04-13-%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 12:32:56 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-04-13-%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;бог-благ-и-добр-почему&#34;&gt;Бог благ и добр. Почему?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если бы Бог хотел для тебя зла, то давно дал бы его тебе.&lt;br&gt;&#xA;Но вместо этого Он дал Своего Сына. Примирение и прощение.&lt;br&gt;&#xA;Бог добр к тебе.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Или же можно сказать немного по другому: если бы Бог хотел излить на тебя Свой гнев, то Он сделал бы это уже давно. У Него были все шансы сделать это!&lt;br&gt;&#xA;Он дал Своего Сына. Он излил гнев не на тебя.&lt;br&gt;&#xA;Бог добр к тебе. Не думай о Нем плохо….&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Евреям 2:9</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-11-20-693-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 15:19:32 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-11-20-693-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“ныне еще не видим … но видим….”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;Сейчас мы еще не видим многого, не видим чтобы все было хорошо и прекрасно для человека….&#xA;Но кое-что мы видим!&#xA;Мы видим, что Иисус увенчан славою и честью, за претерпение смерти.&#xA;Слава и честь за претерпение &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;смерти&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;Сын Божий был унижен пред Ангелами дабы Ему, &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;по благодати Божией&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, вкусить смерть за всех.&#xA;Бог не может умереть! Это не возможно. И именно для того, чтобы такое стало возможным, Сын Божий сперва должен был унизиться перед Ангелами – и стать человеком.&#xA;Это была смерть за всех. Только Бог мог сделать так. Его смерть это не обычная смерть смертного человека. Это была смерть Второго Адама.  Еще одна Божья интервенция в творение – Смерть Одного за всех.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Каин и Авель</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-11-20-%D0%BA%D0%B0%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 09:28:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-11-20-%D0%BA%D0%B0%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Два брата, младший и старший. Выросшие у одних родителей, имели равные возможности и условия жизни.&#xA;И Авель и Каин принесли свои приношения Богу.&#xA;Жертва Авеля была лучшей из-за его веры.&#xA;Кстати Каина нельзя назвать вовсе неверующим человеком – Он знал что Бог есть, иначе не приносил бы жертвы.&#xA;Он разговаривает с Богом, Сам Бог говорит с ним.&#xA;О нем написано, что он первый принес свои дары Богу.&#xA;Оказывается можно слышать Бога, можно говорить с Богом, можно быть активным в приношении даров Богу, но подобно Каину не иметь веры.&#xA;Вера Каина не произвела в нем праведности (как мы видим в случае с Авелем)&#xA;Смотря на Каина ясно осознаешь опасность того, что человек может слышать Бога подобно Каину, но остаться неизменным.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Филиппийцам 1:9</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-09-11-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%BF%D0%B8%D0%B9%D1%86%D0%B0%D0%BC-19/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:29:41 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-09-11-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%BF%D0%B8%D0%B9%D1%86%D0%B0%D0%BC-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;И молюсь о том, чтобы любовь ваша еще более и более возрастала в познании и всяком чувстве,&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Павел молится… чтобы любовь возрастала. Павел молится о том, чтобы возрастала &lt;strong&gt;“любовь ваша”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бог любит нас, и это неизменно, а вот моя любовь должна возрастать. Ты хочешь расти в познании и в переживании? Это не приходит отдельно от роста в любви. Горе когда я желаю роста в познании и чувствованиях, оставляя любовь. Этот дисбаланс причина превозношения.   &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Иов 6</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-07-20-%D0%B8%D0%BE%D0%B2-6/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 13:26:55 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-07-20-%D0%B8%D0%BE%D0%B2-6/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Иов 6:5&lt;br&gt;&#xA;5 Ревет ли дикий осел на траве? мычит ли бык у месива своего?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Иов задает вполне резонные вопросы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Имея полную чашу кто будет просить хлеба?&lt;br&gt;&#xA;Какой смысл бить тревогу в мирное время?&lt;br&gt;&#xA;Когда все в порядке, то кто будет вопиять о помощи?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Согласен, такое поведение совершенно не логично.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако, совсем другое дело это чувство ложного покоя во время беды.&lt;br&gt;&#xA;Видя перед собою избыток на обеденном столе, банковский счет со внушительными суммами, можно подумать что все хорошо!&lt;br&gt;&#xA;Так говорил себе один человек из знаменитой притчи: “много добра лежит у тебя, ешь пей веселись”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>//localhost:1313/post/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Written in Go, Hugo is an open source static site generator available under the &lt;a href=&#34;https://github.com/gohugoio/hugo/blob/master/LICENSE&#34;&gt;Apache Licence 2.0.&lt;/a&gt; Hugo supports TOML, YAML and JSON data file types, Markdown and HTML content files and uses shortcodes to add rich content. Other notable features are taxonomies, multilingual mode, image processing, custom output formats, HTML/CSS/JS minification and support for Sass SCSS workflows.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hugo makes use of a variety of open source projects including:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/yuin/goldmark&#34;&gt;https://github.com/yuin/goldmark&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/alecthomas/chroma&#34;&gt;https://github.com/alecthomas/chroma&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/muesli/smartcrop&#34;&gt;https://github.com/muesli/smartcrop&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/spf13/cobra&#34;&gt;https://github.com/spf13/cobra&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/spf13/viper&#34;&gt;https://github.com/spf13/viper&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hugo is ideal for blogs, corporate websites, creative portfolios, online magazines, single page applications or even a website with thousands of pages.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 3:17</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-01-16-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-317/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 11:37:29 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-01-16-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-317/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Бытие 3:17, Адаму же сказал: за то, что ты послушал голоса жены твоей и ел от дерева, о котором Я заповедал тебе, сказав: не ешь от него, проклята земля за тебя; со скорбью будешь питаться от нее во все дни жизни твоей;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Адам совершил преступление – он ел от дерева от которого Бог запретил есть – это факт. Действие Адама повлияло не только на самого Адама, но и на всю землю!!! С того дня все изменилось. Творение которое было сотворено хорошим, стало проклятым. И произошло это не по вине самого творения как такового. Адам согрешил – вся земля страдает от последствий. На первый взгляд это может показаться несправедливым и вызвать вопрос: Почему кто-то согрешил, а я теперь страдаю? Очень хороший вопрос. По сути же здесь есть очень важный принцип.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 1:6 – 7</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-01-02-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-16-7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 10:53:15 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-01-02-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-16-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 И сказал Бог: да будет твердь посреди воды, и да отделяет она воду от воды.7 И создал Бог твердь, и отделил воду, которая под твердью, от воды, которая над твердью. И стало так.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Возможно если бы я посмотрел в тот момент на то что делает Бог и ничего бы не понял.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Твердь посреди воды. Вода под твердью, вода над твердью.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но Бог знает что Он делает!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Возможно я вижу только ограниченный момент : сейчас. Бог знает что Он делает и видит всю картину целиком.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 1:1-3</title>
      <link>//localhost:1313/%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-11-3/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 11:47:02 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-11-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1, В начале сотворил Бог небо и землю.&lt;br&gt;&#xA;2, Земля же была безвидна и пуста, и тьма над бездною, и Дух Божий носился над водою.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первое творение.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первый факт: Безначальный Бог полагает начало всему. Нет объяснений и вступлений и доказательств о существовании Бога. Есть просто факт: Бог сотворил &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Второй факт: земля и небо это творение – результат творческого действия Бога.  &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Третий факт: Вначале земля была пустой и безвидной. Но таким все не осталось, это только вначале все так выглядит. Когда Бог творит, то Он творит стадиями. Шаг за шагом. День за днём.  Есть последовательность действий, которые связанны одно с другим. Бог говорит и творит, потом смотрит на то что Он сделал, видит что все сделано хорошо и творит далее.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 Коринфянам 15:1-2</title>
      <link>//localhost:1313/post/2018-08-20-1-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%84%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-151-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 12:14:21 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2018-08-20-1-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%84%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-151-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 Коринфянам 15:1-2 Напоминаю вам, братия, Евангелие, которое я благовествовал вам, которое вы и приняли, в котором и утвердились,&lt;br&gt;&#xA;Которым и спасаетесь, если преподанное удерживаете так, как я благовествовал вам, если только не тщетно уверовали.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Павел провозглашает свое послание – Евангелие, обращается к своим слушателям – братья! Вот к кому он пишет – к тем кто уже верит. Это Евангелие он им уже проповедовал, это Евангелие уже было принято людьми и в этом Евангелии люди утвердились. Павел повторяет Евангелие уже верующим.&lt;br&gt;&#xA;Для чего Павел это делает? Для чего он повторяет свое послание уже слышавшим, принявшим и утвердившимся? Павел будучи мудрым служителем смотрит на церковь в Коринфе и видит целый ряд проблем молодой церкви. И весь этот ряд проблем указывает на то что церковь еще требует напоминания о том Евангелии, которое они уже слышали, которое они уже приняли, в котором утвердились, и которое требуется удерживать.&lt;br&gt;&#xA;Переведем это в практическую плоскость для верующего человека сегодня: Если ты уже христианин, если уже принял Евангелие, то это не значит что Евангельское послание тебе больше не нужно. Нет! Послание Евангелие НЕОБХОДИМО тому кто принял его и утвердился в нем!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 10:13</title>
      <link>//localhost:1313/post/2018-06-23-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-1013/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 16:17:08 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2018-06-23-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-1013/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Romans 10:12 Здесь нет различия между Иудеем и Еллином, потому что один Господь у всех, богатый для всех, призывающих Его.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Нет различия между Иудеем и Еллином – знакомая фраза, мы слышали ее ранее от Павла, когда он доносил мысль, что все под грехом и нет различия по национальному признаку. Другими словами, грех уравнивает всех.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Теперь Павел говорит об отсутствии национальных различий перед Богом. Почему? Потому, что Господь Один у всех. Бог богатый для всех призывающих Его.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Уверенность и самоуверенность</title>
      <link>//localhost:1313/post/2018-06-21-mark-1427-29/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 18:11:27 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2018-06-21-mark-1427-29/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Марк14:27-29 И говорит им Иисус: все вы соблазнитесь о Мне в эту ночь; ибо написано: «поражу пастыря, и рассеются овцы».&lt;br&gt;&#xA;По воскресении же Моем, Я предварю вас в Галилее.&lt;br&gt;&#xA;Петр сказал Ему: если и все соблазнятся, но не я.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Уверенность Петра.&lt;br&gt;&#xA;Он думает, что он лучше других, он более духовный, он ближе к Иисусу, он имеет призвание. Мы почти слышим его крик: “я не такой как все они, я не соблазнюсь о Тебе, я не часть всеобщей статистики. Я могу подвергнуть сомнению их духовность и посвящение, но не свою. Я другой, я исключение из правил!!! Я не такой как эти “все”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 13:11</title>
      <link>//localhost:1313/post/2018-06-18-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-1311/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 13:04:02 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2018-06-18-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-1311/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Romans 13:11&lt;br&gt;&#xA;11 Так [поступайте], зная время, что наступил уже час пробудиться нам от сна. Ибо ныне ближе к нам спасение, нежели когда мы уверовали.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Правильное поведение в результате понимания времени.&lt;br&gt;&#xA;Или можно сказать по другому – правильное понимание времени, побуждает меня проснуться.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Наступил час пробудиться от сна.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Иногда я просыпаюсь посреди ночи, посмотрев на часы, понимаю, что можно поспать еще. Еще не время….&lt;br&gt;&#xA;Но проходит время я просыпаюсь, смотрю на часы и понимаю, что пришло время просыпаться. Иначе я опоздаю и не сделаю то что должен сделать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 7:24-25</title>
      <link>//localhost:1313/post/2018-05-27-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-724-25/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 16:41:28 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2018-05-27-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-724-25/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 7:24&lt;br&gt;&#xA;24 Бедный я человек! кто избавит меня от сего тела смерти?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вывод о самом себе. Вывод к которому лежит порою очень длинная дорога. Человеку вообще очень сложно адекватно оценть самого себя. Мы так милостивы к самим себе и так требовательны к другим. Ну конечно же я вижу все причины почему я поступил так или иначе или сказал то или другое и оправдать себя мне гораздо проще и в конце концов я же знаю какие хорошие и высокие у меня мотивы.&lt;br&gt;&#xA;Чтобы увидеть самого себя требуется помощь извне. Каждый день мы смотрим на себя в зеркало, стараясь убедиться в том что мы выглядим нормально и опрятно.&lt;br&gt;&#xA;Оценка же нашего морального состояния также требует помощи извне. Вот моральные требования Бога – ты, человек должен соответствовать им, делать одно и не делать другого. И здесь начинается самое интересное… Пытаясь соответствовать стандартам мы обнаруживаем что сами по себе, не в силах соответствовать даже собственным предствлениям о добре и зле, не говоря уже о стандартах Бога.&lt;br&gt;&#xA;Реалистичный взгляд на самого себя, когда вдруг я начинаю понимать кое-что о себе самом.&lt;br&gt;&#xA;Какой я человек? Павел приходит к правдивому выводу: “Бедный я человек”. И суть уже не в том что начальник на работе не прав, или ближний мой ведет себя так и поэтому я такой раздражительный. Проблема внутри и я понимаю что во мне что-то фундаментально не так. Как труден и болезнен путь к этому выводу, но без такого вывода о самом себе я никогда не задам правильный вопрос. Какой правильный вопрос? «Кто избавит меня…?». Я наконец отрываю взгляд от самого себя, чтобы начать поиски спасения вне себя, и происходит это только потому что я понял кое что: помочь сам себе я не в силах.&lt;br&gt;&#xA;Я нахожу правильные ответы только задавая правильные вопросы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“По сказанному…”</title>
      <link>//localhost:1313/post/2018-04-23-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-418/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 09:34:03 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2018-04-23-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-418/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 4:18&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;18 Он, сверх надежды, поверил с надеждою, через что сделался отцом многих народов, по сказанному: «так [многочисленно] будет семя твое».&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Авраам сделался отцом многих народов не тогда, когда у него родился сын.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Скорее Исаак родился через то, что Авраам поверил, тому что было сказано.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«…сверх надежды, поверил с надеждою…» – «…по сказанному…»&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вера такого качества – вера вопреки надеждам. Что Аврааму дало такую смелость в вере чтобы верить вопреки всем ожиданиям?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matthew 8:2</title>
      <link>//localhost:1313/post/2018-01-16-matthew-82/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:14:13 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2018-01-16-matthew-82/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Matthew 8:2&lt;br&gt;&#xA;2 И вот подошел прокаженный и, кланяясь Ему, сказал: Господи! если хочешь, можешь меня очистить.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Подошёл к Нему прокаженный&lt;/strong&gt; – Иисус только что учил огромное количество людей, и после проповеди большое количество последовало за Иисусом. И вот среди толпы, появляется прокаженный человек – носитель заразной болезни, церемониально нечистый – появиться в публичном месте, является нарушением закона.&lt;br&gt;&#xA;Нам не дано большего количества деталей об этом событии, например как на происходящее реагировали люди и какие взгляды соправаждали этого человека на пути к Иисусу, но мы вполне можем себе представить всеобщее отвращение, при виде прокаженного человека в общественном месте. Этому прокаженному человеку необходимо было переступить через множество препятствий, чтобы подойти к Иисусу со своей просьбой.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 25:21</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-12-08-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-2521/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:02:36 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-12-08-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-2521/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бытие 25:21&lt;br&gt;&#xA;21 И молился Исаак Господу о жене своей, потому что она была неплодна; и Господь услышал его, и зачала Ревекка, жена его.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исаак – наследник обетования, наследник Авраама – молится…. Молится о своей жене, потому что она была неплодна и услышал Бог Исаака.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В одном стихе и горе и састье.&lt;br&gt;&#xA;Ревекка была неплодна …. И зачала Ревекка – между этими двумя событиями стоит важное слово – и Господь услышал его.&lt;br&gt;&#xA;Вот что производит всю разницу….&lt;br&gt;&#xA;А также важно понимать, что еще до всех молитв Исаака, Бог уже говорил Аврааму о потомках. То есть молитва Исаака, была в полном соответствии с планами, намерениями и волей Божьей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 6:9</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-12-01-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-69/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:18:10 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-12-01-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-69/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бытие 6:9&lt;br&gt;&#xA;9 Вот житие Ноя: Ной был человек праведный и непорочный в роде своем; Ной ходил пред Богом.&lt;br&gt;&#xA;(Русская Синодальная Библия 1994)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;О Ное написано, что он был “праведный и непорочный в роде своем” – не поступал как все, не воровал как все, не ругался и не проклинал как все…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;О Ное, также написано что он, ходил перед Богом. Первый, о ком написана такая же характеристика это Енох.&lt;br&gt;&#xA;Енох и Ной – имели эту общую черту – они ходили с Богом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 5:21-24</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-11-30-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-521-24/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 08:28:15 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-11-30-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-521-24/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бытие 5:21-24&lt;br&gt;&#xA;21 Енох жил шестьдесят пять лет и родил Мафусала.&lt;br&gt;&#xA;22 И ходил Енох пред Богом, по рождении Мафусала, триста лет, и родил сынов и дочерей.&lt;br&gt;&#xA;23 Всех же дней Еноха было триста шестьдесят пять лет.&lt;br&gt;&#xA;24 И ходил Енох пред Богом; и не стало его, потому что Бог взял его.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Можно жить, а можно ходить перед Богом.&lt;br&gt;&#xA;О всех людях говорится “&lt;strong&gt;жил&lt;/strong&gt;” столько-то лет.&lt;br&gt;&#xA;Но и о самом Енохе написано что он жил столько то лет и родил своего сына. &lt;strong&gt;Бытие 5:21 Енох жил шестьдесят пять лет и родил Мафусала.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 2:15-17</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-11-29-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-215-17/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 18:39:46 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-11-29-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-215-17/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бытие 2:15-17 И взял Господь Бог человека, и поселил его в саду Едемском, чтобы возделывать его и хранить его.&lt;br&gt;&#xA;16 И заповедал Господь Бог человеку, говоря: от всякого дерева в саду ты будешь есть,&lt;br&gt;&#xA;17 А от дерева познания добра и зла, не ешь от него, ибо в день, в который ты вкусишь от него, смертью умрешь.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Человек сотворен Богом и помещен в идеальные условия и ему была дана одна единственная заповедь.&lt;br&gt;&#xA;Адам сотворен со способностью общаться с Богом, быть рядом с Ним и при этом оставаться живым.&lt;br&gt;&#xA;Первый Адам имел это все и как мы знаем… потерял.&lt;br&gt;&#xA;Второй Адам – принес людям сыновство. И это усыновление дано нам не через сотворение, а через второе рождение – посредством истинного СЫНА – ИИСУСА ХРИСТА.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Псалом 49:7</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-11-22-%D0%BF%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-497/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:08:42 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-11-22-%D0%BF%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-497/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Псалом 49:7 Слушай, народ Мой, Я буду говорить; Израиль! Я буду свидетельствовать против тебя: Я Бог, твой Бог.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бог имеет что сказать Своему народу… Он говорит Своим, Он имеет дело со Своими…&lt;br&gt;&#xA;Против наилучших Бог свидетельствует&lt;br&gt;&#xA;Даже наилучшие не в состоянии сохранять себя чистыми пред очами Его и именно по этой причине, искупление и труд Христа необходим и для самого наилучшего из людей.&lt;br&gt;&#xA;Даже самый незаурядный святой человек в церкви нуждается во Христе не меньше, чем самый заурядный грешник на улице.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Псалом 16:4</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-11-06-571-2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 11:53:38 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-11-06-571-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Псалом 16:4&lt;br&gt;&#xA;В делах человеческих, по слову уст Твоих, я охранял себя от путей притеснителя.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Есть такой вид наших дел – &lt;em&gt;дела человеческие&lt;/em&gt; – наши самые простые, бытовые и “непривлекательные” моменты жизни. И вот в этой сфере жизни, Давид &lt;em&gt;охраняет&lt;/em&gt; себя. Почему?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Казалось бы это всего лишь какая то “недуховная” часть жизни… но это все таки часть жизни. Если оставить эту сферу – сферу дел человеческих – в небрежении, то философия мира будет там править.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Иова 4</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-09-13-%D0%B8%D0%BE%D0%B2%D0%B0-4/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 16:49:43 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-09-13-%D0%B8%D0%BE%D0%B2%D0%B0-4/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Job 4:7 — Job 4:8&lt;br&gt;&#xA;7 Вспомни же, погибал ли кто невинный и где праведные бывали искореняемы?&lt;br&gt;&#xA;8 Как я видал, то оравшие нечестие и сеявшие зло пожинают его;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;С благочестивым человеком произошло нечто страшное и ужасное. Люди вокруг стараются помочь…&lt;br&gt;&#xA;Да, так бывает – и хороших людей иногда иногда постигают очень тяжелые обстоятельства.&lt;br&gt;&#xA;Обычно, во время несчастья рядом с человеком оказываются самые неравнодушные люди. Но суть в том, что окружающие видят происходящее по своему. Именно так произошло и в этом случае с Иовом и его друьями.&lt;br&gt;&#xA;Елиафаз именно такой вот неравнодушный человек. Прежде чем открыть свои уста, он провел семь дней молчания видя все горе которое постигло Иова. И вот Елиафаз начинает говорить…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Иова 1</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-09-12-%D0%B8%D0%BE%D0%B2%D0%B0-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:16:46 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-09-12-%D0%B8%D0%BE%D0%B2%D0%B0-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Книга Иова 1:1&lt;br&gt;&#xA;​1 Был человек в земле Уц, имя его Иов; и был человек этот непорочен, справедлив и богобоязнен и удалялся от зла.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Книга начинается словами о том каким человеком был Иов.&lt;br&gt;&#xA;Четкие и определенные моральные качества – 4 качества, если быть точным.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;• непорочен,&lt;br&gt;&#xA;• справедлив и&lt;br&gt;&#xA;• богобоязнен и&lt;br&gt;&#xA;• удалялся от зла.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В первой главе об этом говорится два раза.&lt;br&gt;&#xA;Второй раз в стихе воьмом об Иове говорит Сам Бог.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jeremiah 49</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-08-09-jeremiah-49/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-08-09-jeremiah-49/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;20&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; Therefore hear the plan that the Lord has made against Edom and the purposes that he has formed against the inhabitants of Teman: Even the little ones of the flock shall be dragged away. Surely their fold shall be appalled at their fate.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Edom, what happened!? Why is it, that the plan of God is so heavily against you Edom?  What is so wrong with you that causes that harsh reaction from God Himself?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Romans 10</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-08-09-romans-10/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 15:53:34 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-08-09-romans-10/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;17&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; So faith comes from hearing, and hearing through the word of Christ.&lt;br&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;18&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; But I ask, have they not heard? Indeed they have, for&lt;br&gt;&#xA;“Their voice has gone out to all the earth,&lt;br&gt;&#xA;and their words to the ends of the world.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Faith comes from hearing  – upon reading this, you may think: “Ok, I will start hearing” – and you hear, hear and hear the Word… but…&lt;br&gt;&#xA;Read further …. “have they not heard”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 10:17-18</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-31-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-1017-18/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 17:05:51 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-31-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-1017-18/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 10:17-18&lt;br&gt;&#xA;Итак, вера — от слышания, а слышание — от слова Божия.&lt;br&gt;&#xA;Но спрашиваю:разве они не слышали? Напротив, «по всей земле прошел голос их, и до пределов вселенной слова их».&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вера от слышания – очень хорошо, я буду много слушать – и ты слушаешь слушаешь и слушаешь… но…&lt;br&gt;&#xA;Читай далее…. Разве они не слышали…&lt;br&gt;&#xA;Израиль тоже слышал много, но это не произвело в них веру (кроме некоторых разумеется) почему ? Ведь вера от слышания.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Иеремия 49:20</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-31-%D0%B8%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F-4920/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 16:30:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-31-%D0%B8%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F-4920/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Иеремия 49:20&lt;br&gt;&#xA;Итак, выслушайте определение Господа, какое Он постановил об Едоме, и намерения Его, какие Он имеет о жителях Фемана:истинно, самые малые из стад повлекут их и опустошат жилища их.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Едом что случилось? Почему такой грозный приговор и определение от Бога для тебя? Что в тебе такое Едом, вызвало такую неотвратимую реакцию и определение от Бога?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А суть, в отношении Едома к брату своему… Израилю…&lt;br&gt;&#xA;Иаков и Исав. Израиль и Едом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 Царств 17:28</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-12-1-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2-1728/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 19:28:32 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-12-1-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2-1728/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;И услышал Елиав, старший брат Давида, что говорил он с людьми, и рассердился Елиав на Давида, и сказал: зачем ты сюда пришел и на кого оставил немногих овец тех в пустыне? Я знаю высокомерие твое и дурное сердце твое, ты пришел посмотреть на сражение.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пока Давид говорил о здоровье братьев и прочих делах,  все было спокойно… Старший брат Давида молчал, но только до этих пор…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как только Давид начал расспрашивать о награде за Голиафа, то Елиав – старший брат Давида – начал унижать своего брата, говорить о высокомерии Давида и его дурном сердце.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 Коринфянам 1:30-31</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-11-1-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%84%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-130-31/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:57:53 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-11-1-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%84%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-130-31/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 Коринфянам 1:30 От Него и вы во Христе Иисусе, Который сделался для нас премудростью от Бога, праведностью и освящением и искуплением,&lt;br&gt;&#xA;31 Чтобы [было] как написано:«хвалящийся хвались Господом».&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Христос МНОГО сделал для нас! И даже больше – Он &lt;strong&gt;сделался&lt;/strong&gt; для нас!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Премудрость от Бога&lt;br&gt;&#xA;Праведность&lt;br&gt;&#xA;Освящение&lt;br&gt;&#xA;Искупление&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Много теологии! Но это не просто теология и не просто термины. За каждым из этих понятий стоит труд Самого Бога.&lt;br&gt;&#xA;Понимаине того, что сделал Христос приводит к тому, что рожденный свыше человек начинает хвалиться Богом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Марк 5:30</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-10-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA-530/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 11:27:13 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-10-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA-530/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Марк 5:30&lt;br&gt;&#xA;Иисус, тотчас ощутив, что из Него вышла сила, повернулся к толпе и спросил:«Кто прикоснулся к Моей одежде? »&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Иисус чувствителен к духовным вещам. К духовному прикосновению.&lt;br&gt;&#xA;Он ощутил что из Него вышла сила.&lt;br&gt;&#xA;Сила Духа Святого пребывала на Нем.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Обычно Он Иисус Сам инициировал духовное событие. Он Сам возлагал руки, говорил слово.&lt;br&gt;&#xA;В этом же случае, Он шел стесныемый толпой и ощутил что произошло не инициируемое Им Самим духовное событие – излияние силы. Он ощутил изменение. Это не прошло мимо Его внимания.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Закон, закон… и закон</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-10-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 11:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-10-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 7:22-23&lt;br&gt;&#xA;Внутренний человек [-] во мне радуется закону Бога. Но в своем теле я вижу иной закон, [-] восстающий против закона моего разума и делающий меня пленником закона греха, который действует во мне.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Два закона:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Закон Бога – которому радуется мой внутренний человек.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Иной закон – в своем теле.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Борьба между двумя законами во мне. И я – в статусе пленника…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но это не конец….&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Romans 8:2&lt;br&gt;&#xA;ведь закон Духа, дающий жизнь в единении с Христом Иисусом, освободил тебя от закона греха и смерти.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hebrews 11</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-07-hebrews-11/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 12:15:25 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-07-hebrews-11/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;33 who through faith conquered kingdoms, enforced justice, obtained promises, stopped the mouths of lions,&lt;br&gt;&#xA;34 quenched the power of fire, escaped the edge of the sword, were made strong out of weakness, became mighty in war, put foreign armies to flight.&lt;br&gt;&#xA;35 Women received back their dead by resurrection. Some were tortured, refusing to accept release, so that they might rise again to a better life.&lt;br&gt;&#xA;36 Others suffered mocking and flogging, and even chains and imprisonment.&lt;br&gt;&#xA;37 They were stoned, they were sawn in two, they were killed with the sword. They went about in skins of sheep and goats, destitute, afflicted, mistreated— 38 of whom the world was not worthy—wandering about in deserts and mountains, and in dens and caves of the earth.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Евреям 11:33-37</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-07-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%8F%D0%BC-1133-37/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 08:54:11 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-07-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%8F%D0%BC-1133-37/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Евреям 11:33-37&lt;br&gt;&#xA;33 Которые верою побеждали царства, творили правду, получали обетования, заграждали уста львов,&lt;br&gt;&#xA;34 Угашали силу огня, избегали острия меча, укреплялись от немощи, были крепки на войне, прогоняли полки чужих;&lt;br&gt;&#xA;35 Жены получали умерших своих воскресшими; иные же замучены были, не приняв освобождения, дабы получить лучшее воскресение;&lt;br&gt;&#xA;36 Другие испытали поругания и побои, а также узы и темницу,&lt;br&gt;&#xA;37 Были побиваемы камнями, перепиливаемы, подвергаемы пытке, умирали от меча, скитались в ми́лотях и козьих кожах, терпя недостатки, скорби, озлобления;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 Паралипоменон  22:18-19</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-06-1-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BD-2218-19/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 15:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-06-1-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BD-2218-19/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 Паралипоменон 22:18-19&lt;br&gt;&#xA;17 И завещал Давид всем князьям Израилевым помогать Соломону, сыну его:&lt;br&gt;&#xA;18 Не с вами ли Господь, Бог наш, давший вам покой со всех сторон? потому что Он предал в руки мои жителей земли, и покорилась земля пред Господом и пред народом Его.&lt;br&gt;&#xA;19 Итак, расположите сердце ваше и душу вашу к тому, чтобы взыскать Господа, Бога вашего. Встаньте и постройте святилище Господу Богу, чтобы перенести ковчег завета Господня и священные сосуды Божии в дом, созидаемый имени Господню.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 Коринфянам  13:3</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-05-1-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%84%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-133/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:45:42 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-05-1-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%84%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-133/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 Коринфянам 13:3&lt;br&gt;&#xA;3 И если я раздам все имение мое и отдам тело мое на сожжение, а любви не имею, нет мне в том никакой пользы.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Раздать все что имею бедным, это серьезный поступок? Еще бы! Но если бы мы с вами были знатоками человеческого сердца – каковым несомненно являлся Павел – то мы бы знали, что даже очень с виду благородный поступок может быть детищем совсем не благородного мотива.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Луки 24:11-12</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-04-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%B8-2411-12/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:03:48 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-04-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%B8-2411-12/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;11 И показались им слова их пустыми, и не поверили им.&lt;br&gt;&#xA;12 Но Петр, встав, побежал ко гробу и, наклонившись, увидел только пелены лежащие, и пошел назад, дивясь сам в себе происшедшему.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если кому-то слова те показались пустыми, то для Петра эти же слова послужили призывом к действию, встать и побежать к гробнице, убедиться во всем самому.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я думаю еще много раз Петр, проповедуя церквям, говорил со слезами на глазах о том, что он видел тогда пустую гробницу.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Луки 17</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-07-03-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%B8-17/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:29:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-07-03-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%B8-17/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Луки 17:10&lt;br&gt;&#xA;Так и вы, когда исполните всё повеленное вам, говорите:«мы рабы ничего не стоящие, потому что сделали, что должны были сделать».&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что имел в виду Иисус, сказав эти слова?&lt;br&gt;&#xA;Много есть мнений и толкований этого текста&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эти слова помещены в определенном контексте.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;…Так и вы…&lt;/strong&gt;” – указывает на сравнение с тем, что говорилось выше. А что говорилось выше? Притча.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;7 Кто из вас, имея раба па́шущего или пасущего, по возвращении его с поля, скажет ему: «пойди скорее, садись за стол»?&lt;br&gt;&#xA;8 Напротив, не скажет ли ему: «приготовь мне поужинать и, подпоясавшись, служи мне, пока буду есть и пить, и потом ешь и пей сам»?&lt;br&gt;&#xA;9 Станет ли он благодарить раба сего за то, что он исполнил приказание? не думаю.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Притчи 3:6</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-30-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8-36/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 17:53:49 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-30-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8-36/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Притчи 3:6&lt;br&gt;&#xA;Во всех путях твоих познавай Его, и Он направит стези твои&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;…Во всех путях…&lt;/strong&gt;” – жизнь не статична.&lt;br&gt;&#xA;Где бы ни пришлось идти и с какими жизненными ситуациями ни пришлось бы столкнуться, во всем познавай Господа – не стоит останавливать свой взор на людях или обстоятельствах только, поднимай свой взор выше.&lt;br&gt;&#xA;“&lt;strong&gt;…Во всех путях…&lt;/strong&gt;” – то есть не разрывай и не разделяй, в чем и где познавать Бога.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Колоссянам 1:21-23</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-30-424/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 11:14:14 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-30-424/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Colossians 1:21-22&lt;br&gt;&#xA;И вас, бывших некогда отчужденными и врагами, по расположению к злым делам,&lt;br&gt;&#xA;Ныне примирил в теле Плоти Его, смертью Его, [чтобы] представить вас святыми и непорочными и неповинными пред Собою,&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;td&amp;gt;&#xA;  &amp;amp;#8220;&amp;amp;#8230;ныне&amp;amp;#8230;&amp;amp;#8221;&#xA;&amp;lt;/td&amp;gt;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;td&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;ol&amp;gt;&#xA;    &amp;lt;li&amp;gt;&#xA;      святыми и&#xA;    &amp;lt;/li&amp;gt;&#xA;    &amp;lt;li&amp;gt;&#xA;      непорочными и&#xA;    &amp;lt;/li&amp;gt;&#xA;    &amp;lt;li&amp;gt;&#xA;      неповинными пред Собою&#xA;    &amp;lt;/li&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;/ol&amp;gt;&#xA;&amp;lt;/td&amp;gt;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бывших некогда…. Ныне…&lt;br&gt;&#xA;Переход от одного состояния в другое.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Евреям 1:3</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-26-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%8F%D0%BC-13/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 15:38:22 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-26-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%8F%D0%BC-13/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Евреям 1:3&lt;br&gt;&#xA;Сей, будучи сияние славы и образ ипостаси Его и держа все словом силы Своей, совершив Собою очищение грехов наших, воссел одесную [престола] величия на высоте,&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вот Он – Тот, Кто не лишен славы Божией.&lt;br&gt;&#xA;Он – сияние Божьей Славы. Совершил Собою очищение грехов. Разобраться с проблемой греха под силу только Ему! Бог от Бога, Свет от Света. И нет Другого Имени!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Иоанна 13</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-26-%D0%B8%D0%BE%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0-13/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 13:25:59 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-26-%D0%B8%D0%BE%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0-13/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Иоанна 13:6&lt;br&gt;&#xA;Подходит к Симону Петру, и тот говорит Ему:Господи! Тебе ли умывать мои ноги?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Знаминитое событие…. Иисус омывает ноги Своим учениками.&lt;br&gt;&#xA;Петру трудно принять любовь Христа. Трудно переступить через свои предрассудки. Петр столкнулся лицом к лицу с такой любовью, которую он не мог вместить. Она превосходила его разумение.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Иоанна 13:8&lt;br&gt;&#xA;Петр говорит Ему:не умоешь ног моих вовек. Иисус отвечал ему:если не умою тебя, не имеешь части со Мною.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Марка 8:5</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-21-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0-85/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 15:29:19 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-21-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0-85/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;От Марка 8:5&lt;br&gt;&#xA;“И спросил их: сколько у вас хлебов? Они сказали: семь.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Было время когда хлеб падал с неба каждое утро, а теперь Иисус спрашивает, &lt;strong&gt;“сколько у вас хлебов”&lt;/strong&gt; …&lt;br&gt;&#xA;Все что есть, неси ко Христу…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Евреям 10:15</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-21-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%8F%D0%BC-1015/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 14:17:04 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-21-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%8F%D0%BC-1015/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;К Евреям 10:15&lt;br&gt;&#xA;“[О сем] свидетельствует нам и Дух Святый; ибо сказано:”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дух Святой свидетельствует, но как Он это делает? Через то, что уже сказано, через Писания… а потому если хочешь слышать руководство Духа – обращайся к Писанию.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Осия 9:10</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-19-%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%8F-910/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 16:49:38 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-19-%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%8F-910/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Осия 9:10&lt;br&gt;&#xA;“Как виноград в пустыне, Я нашел Израиля; как первую ягоду на смоковнице, в первое время ее, увидел Я отцов ваших, – но они пошли к Ваал–Фегору и предались постыдному, и сами стали мерзкими, как те, которых возлюбили.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Интересая мысль: Ты становишься похожим на того, кого на самом деле любишь.&lt;br&gt;&#xA;Любишь Бога – становишься подобным Ему.&lt;br&gt;&#xA;Любишь мерзость – становишься мерзостью.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1-e Петра 2:23</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-17-1-e-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0-223/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 20:36:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-17-1-e-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0-223/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;1-e Петра 2:23&lt;br&gt;&#xA;“Будучи злословим, Он не злословил взаимно; страдая, не угрожал, но предавал то Судии Праведному.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Будучи злословим…”&lt;/strong&gt; – Иисус знает что такое слышать злые слова в Свое адрес. Тот который является беспорочным Идеалом, слышал злословие от людей.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;“Страдая не угрожал…”&lt;/strong&gt; не переходил на язык угроз и ультиматумов.&lt;br&gt;&#xA;Но Он также знал что делать – Он предавал все это Судье Праведному.&lt;br&gt;&#xA;Хождение пред Лицом Бога вот настолько…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Радость молитвенника</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-17-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 18:33:37 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-17-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исаия 52:8&lt;br&gt;&#xA;“Голос сторожей твоих – они возвысили голос, и все вместе ликуют, ибо своими глазами видят, что Господь возвращается в Сион.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сторожа радуются &lt;strong&gt;ибо&lt;/strong&gt; видят что Бог возвращается.&lt;br&gt;&#xA;Человек молитвы видит больше чем обычно… Он видит то, что происходит в духовном мире. Из – за этого радость – радость молитвенника.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исаия 53:3-4</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-17-%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%8F-533-4/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 18:24:30 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-17-%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%8F-533-4/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исаия 53:3&lt;br&gt;&#xA;“Он был презрен и умален пред людьми, муж скорбей и изведавший болезни, и мы отвращали от Него лице свое; Он был презираем, и мы ни во что ставили Его.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Твой Господь знает что такое презрение людей и потому не великое дело если пренебрегают тебя… Научись только правильно реагировать на это, также как и твой Господь.&lt;br&gt;&#xA;Кто я такой чтобы требовать уважения и почтения людей, когда Сам Господь был презрен людьми, Его ни во что ставили, и отворачивались от Него.&lt;br&gt;&#xA;Тот Кто взошел &lt;strong&gt;пред Богом&lt;/strong&gt;, был умален &lt;strong&gt;пред людьми&lt;/strong&gt;….&lt;br&gt;&#xA;Но это ни на минуту не остановило Его…. Он исполнил волю Отца.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исаия 53:2</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-17-%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%8F-532/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 18:15:10 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-17-%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%8F-532/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исаия 53:2&lt;br&gt;&#xA;“Ибо Он взошел пред Ним, как отпрыск и как росток из сухой земли; нет в Нем ни вида, ни величия; и мы видели Его, и не было в Нем вида, который привлекал бы нас к Нему.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Слова сказанные об Иисусе Христе….&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Ибо Он взошел пред Ним&lt;/strong&gt;… Земечен Самим Богом и не замечен людьми.&lt;br&gt;&#xA;А ты? Взошел ли ты пред Богом, созрел ли ты в Его очах, так чтобы это заметил Сам Бог…&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Росток из сухой земли…&lt;/strong&gt; Естественно для растения взойти в земле поливаемой… Но взойти в земле сухой… Это сверхъестественно, более чем обычно. Нет естественного объяснения тому что есть рост, и лишь только Бог виновник этого роста.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исаия 55:3</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-16-%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%8F-553/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 11:36:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-16-%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%8F-553/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исаия 55:3&lt;br&gt;&#xA;“Приклоните ухо ваше и придите ко Мне: послушайте, и жива будет душа ваша, – и дам вам завет вечный, неизменные милости, [обещанные] Давиду.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Один стих и так много теологии…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;завет вечный&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;неизменные милости&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;[обещанные] Давиду&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;жива будет душа ваша&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;придите ко Мне&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;приклоните ухо ваше&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бог инициирует отношения. Инициатива исходит от Него.&lt;br&gt;&#xA;Сказать кому либо фразу “&lt;strong&gt;приди ко мне&lt;/strong&gt;” я могу лишь тому, кто сейчас не рядом со мной, к тому кто сейчас на дистанции со мной, но тем не менее находится на достаточном расстоянии, что может слышать мой голос.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исаия 61:1-3</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-15-%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%8F-611-3/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 13:33:46 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-15-%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%8F-611-3/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исаия 61:1-3&lt;br&gt;&#xA;“Дух Господа Бога на Мне, ибо Господь помазал Меня благовествовать нищим, послал Меня исцелять сокрушенных сердцем, проповедывать пленным освобождение и узникам открытие темницы,&lt;br&gt;&#xA;проповедывать лето Господне благоприятное и день мщения Бога нашего, утешить всех сетующих,&lt;br&gt;&#xA;возвестить сетующим на Сионе, что им вместо пепла дастся украшение, вместо плача – елей радости, вместо унылого духа – славная одежда, и назовут их сильными правдою, насаждением Господа во славу Его.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Внимательно смотрим на текст:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исход 24:9 -10</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-15-%D0%B8%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4-249-10/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 13:09:31 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-15-%D0%B8%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4-249-10/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исход 24:9&lt;br&gt;&#xA;“Потом взошел Моисей и Аарон, Надав и Авиуд и семьдесят из старейшин Израилевых, и видели Бога Израилева; и под ногами Его нечто подобное работе из чистого сапфира и, как самое небо, ясное.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Моисей Аарон Надав Авиуд и семьдесят старейшин&lt;br&gt;&#xA;Видели Бога…..&lt;br&gt;&#xA;Разные люди, которым Бог показал Себя…&lt;br&gt;&#xA;То, что ты видишь и переживаешь должно повлиять на твое сердце, сформировать твой характер…&lt;br&gt;&#xA;Моисей видел Бога и научился&lt;br&gt;&#xA;Надав и Авиуд видели Бога, но не научились&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Матфея 11:24</title>
      <link>//localhost:1313/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%B5%D1%8F-1124/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 12:18:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%B5%D1%8F-1124/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;От Матфея 11:24&lt;br&gt;&#xA;“но говорю вам, что земле Содомской отраднее будет в день суда, нежели тебе.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Слова Капернауму который не покаялся…&lt;br&gt;&#xA;Отсутствие покаяния хуже чем грех Содома.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Матфея 11:25</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-06-04-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%B5%D1%8F-1125/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 07:32:09 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-06-04-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%B5%D1%8F-1125/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;От Матфея 11:25&lt;br&gt;&#xA;“В то время, продолжая речь, Иисус сказал: славлю Тебя, Отче, Господи неба и земли, что Ты утаил сие от мудрых и разумных и открыл то младенцам;”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бог утаивает, Бог открывает… и зависит это от состояния сердца, кому открыть, а от кого утаить…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Мудрый и разумный или&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;младенец.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Должно вам родиться свыше&lt;/em&gt;” сказал в другом месте Иисус, и именно младенцы такого рода – прошедшие через второе рождение – так сказать квалифицированы для того чтобы воспринять то что Бог Отец открывает им.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>К Евреям 6:17-18</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-05-29-%D0%BA-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%8F%D0%BC-617-18/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 10:41:06 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-05-29-%D0%BA-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%8F%D0%BC-617-18/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;К Евреям 6:17&lt;br&gt;&#xA;“Посему и Бог, желая преимущественнее показать наследникам обетования непреложность Своей воли, употребил в посредство клятву,”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;**Бог, желая преемущественнее показать…. **&lt;em&gt;Преемущественнее&lt;/em&gt; с греческого можно перевести – &lt;em&gt;черезмерно&lt;/em&gt; или &lt;em&gt;более чем достаточно&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;&#xA;Бог совсем не обязан, но Он хочет и желает более доходчиво нам объяснить кое-что… А именно…&lt;br&gt;&#xA;Он хочет чтобы каждый наследник обетования был убежден, твердо убежден… В чем?&lt;br&gt;&#xA;В неприложности, неизменности Его воли, чтобы люди состоящие в отношениях с Богом, не блуждали в догадках, сомнениях или фантазиях относительно Его воли, но имели непоколебимую уверенность в Его характере…&lt;br&gt;&#xA;И для этого Бог использует КЛЯТВУ.&lt;br&gt;&#xA;Задумайся… Бог говорит и дает тебе Свое Слово. И это уже само по себе дело не шуточное. Но что ты скажешь когда Бог произносит клятву?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 7:14</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-05-24-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-714/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 18:45:27 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-05-24-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-714/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 7:14&lt;br&gt;&#xA;Ибо мы знаем, что закон духовен, а я плотян, продан греху.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;закон духовен, а я плотян&lt;/strong&gt; – Контраст с которым столкнулся Павел. Контраст с которым сталкиваюсь я когда пытаюсь совершить духовное действия плотским своим человеком.&lt;br&gt;&#xA;Cоприкосновения плотской природы с духовными требованиями лишь только выводят на свет ее без духовность.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;продан греху&lt;/strong&gt; – В Эдемском саду состоялась сделка. Адамова природа с потрохами продана греху.&lt;br&gt;&#xA;В результате этой продажи духовные вещи стали “неподъемны” для природы Адама.&lt;br&gt;&#xA;Именно поэтому требуется выкуп – искупление – чтобы сделать меня духовно пригодным.&lt;br&gt;&#xA;Иисус совершил именно это! Искупление! Он купил меня! Произошла смена принадлежности. Смена юрисдикции.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 6:22</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-05-24-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-622/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 17:18:07 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-05-24-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-622/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 6:22&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Но ныне, когда вы освободились от греха и стали рабами Богу, плод ваш есть святость, а конец — жизнь вечная.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Освободились от греха.&lt;/strong&gt; Звучит Потрясающе!!!! Звучит Революционно!!! И это действительно прямая цитата из Писания. Но освободиться от греха не достаточно. Далее, рабство Богу. Добровольное и сознательное.&lt;br&gt;&#xA;Ты никогда не сам по себе и не свободен. Ты не можешь быть нейтральным. Освободившись от греха я не просто нахожусь в свободном полёте и моральной независимости.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 6:17</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-05-24-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-617/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 17:07:57 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-05-24-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-617/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 6:17&lt;br&gt;&#xA;17 Благодарение Богу, что вы, быв прежде рабами греха, от сердца стали послушны тому образу учения, которому предали себя.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Прежде были рабами&lt;br&gt;&#xA;Стали от сердца послушными образу учения.&lt;br&gt;&#xA;Разительный контраст между старым и новым тобою.&lt;br&gt;&#xA;Представь себе прошлого раба, свободно расправившего плечи и от сердца отвергающим грех!&lt;br&gt;&#xA;Полная перемена позиции!&lt;br&gt;&#xA;Раньше я был под гнетом греха, теперь грех изображается как то что мешает мне под ногами.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Учение и послушание, есть прямая связь между ними. Не достаточно только слушать учение, не достаточно всегда учиться.&lt;br&gt;&#xA;Учение должно формировать поведение.&lt;br&gt;&#xA;Закон заповедей Иисус заменил на учение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4 Царств 19</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-05-18-4-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2-19/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 09:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-05-18-4-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2-19/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;30 И уцелевшее в доме Иудином, оставшееся, пустит опять корень внизу и принесет плод вверху,&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Простой принцип: приношению плода, который всем виден и очивиден, предшествует более мощное укоренение. Пустить корень внизу – в том сокрытом от глаз месте должно происходить углубление.&lt;br&gt;&#xA;Такая вот динамика не рассчитанная и не ориентированная на глаза людей. Простой и очевидный “секрет” плодоношения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3 Царств 14 :1-3</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-04-16-3-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2-14-1-3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 17:40:27 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-04-16-3-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2-14-1-3/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 В ту пору заболел Авия́, сын Иеровоама. 2 Иеровоам сказал своей жене: «Переоденься, чтобы никто не догадался, что ты жена Иеровоама, и иди в Силом. Там живет пророк Ахия́. Это он предсказал, что я стану царем! 3 Возьми с собой десять хлебов, баранки и бутыль меду и иди к нему: он скажет тебе, что будет с сыном».&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;​Кризис в жизни человека. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Кризис в жизни человека отступившего от Бога. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 5:9-10</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-04-05-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-59-10/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 12:04:24 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-04-05-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-59-10/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Римлянам 5:9&lt;br&gt;&#xA;10 Ибо если, будучи врагами, мы примирились с Богом смертью Сына Его, то тем более, примирившись, спасемся жизнью Его.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;В одном стихе так много мыслей:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Вражда – примирение&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;…”тем более”…&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Смерть – Жизнь&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Бог Отец – Бог Сын&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;мы примирились с Богом смертью Сына Его&lt;/strong&gt; – цена применения.&lt;br&gt;&#xA;Мир с Богом достался мне дорогою ценою.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чтобы перейти из состояния врага, в состояние мира с Богом, потребовалась смерть Сына. Вдумайтесь! Смерть Сына Божьего! Вот настолько серьезна ситуация с моим сердцем, чтобы эффективно изменить меня, потребовалось не меньше чем смерть Единородного Сына.&lt;br&gt;&#xA;Моя вражда с Богом осталась в прошлом! Сейчас в наших отношения с Богом царит мир!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 5:8</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-04-04-320/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 13:00:04 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-04-04-320/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но Бог Свою любовь к нам доказывает тем, что Христос умер за нас, когда мы были еще грешниками.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Но Бог&lt;/strong&gt; – это одно из тех стихов в Писании где звучит это “&lt;strong&gt;но Бог&lt;/strong&gt;” – интервенция Бога. В этой фразе и есть Евангелие! Благая Весть!&lt;br&gt;&#xA;“&lt;strong&gt;Христос умер за нас&lt;/strong&gt;” мне нужен не просто учитель, мне не просто нужен образ и пример, чтобы я мог подтянуться и исправиться.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сотворить и научить</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-04-02-%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 11:53:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-04-02-%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;От Матфея 5:19&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Итак, кто нарушит одну из заповедей сих малейших и научит так людей, тот малейшим наречется в Царстве Небесном; а кто сотворит и научит, тот великим наречется в Царстве Небесном.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Несколько мыслей по поводу этого стиха…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Две категории людей. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тот, кто заповеди Бога:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Нарушает и учит этому других&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Сотворяет и учит этому других&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Быть малейшим или великим в Царстве Небесном. Не хочешь быть великим в Царстве? Тогда не читай эти слова.&lt;br&gt;&#xA;Кем тебе быть…? &lt;br&gt;&#xA;Кто такой человек что может именоваться великим? Великим в очах вечности…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 45:8</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-03-27-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-458/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 10:14:47 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-03-27-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-458/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 25:21</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-03-27-308/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 09:56:44 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-03-27-308/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;И молился Исаак Господу о жене своей, потому что она была неплодна; и Господь услышал его, и зачала Ревекка, жена его.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;В одном стихе и горе и састье.&lt;br&gt;&#xA;Ревекка была неплодна …. И зачала Ревекка – между этими двумя стоит важное слово – и Господь услышал его.&lt;br&gt;&#xA;Вот что производит всю разницу….&lt;br&gt;&#xA;А также важно понимать, что еще до всех молитв Исаака, Бог уже говорил Аврааму о потомках.&lt;br&gt;&#xA;То есть молитва Исаака, была в полном соответствии с планами, намерениями и волей Божьей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бытие 6</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-03-25-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-6/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 13:12:51 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-03-25-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-6/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вот житие Ноя: Ной был человек праведный и непорочный в роде своем; Ной ходил пред Богом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ной ходил перед Богом…. Хм, звучит знакомо…. Нечто подобное написано о Енохе.&lt;br&gt;&#xA;Енох и Ной – два героя веры. Оба ходят перед Богом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Енох ходил перед Богом и не стало его.&lt;br&gt;&#xA;Ной ходил перед Богом и построил ковчег.&lt;br&gt;&#xA;Одинаковое хождение, но каждого свой путь – своя задача.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новое сердце</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-03-23-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 09:55:33 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-03-23-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мне не нужно новое сердце чтобы бояться ада,&lt;br&gt;&#xA;Но мне нужно новое сердце чтобы любить Иисуса больше всего на свете.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2 Царств 6:17</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-03-17-203/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 12:53:28 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-03-17-203/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Давид перемещает Ковчег Завета в Иерусалим, в город где сам он и жил. Он устроил место для ковчега, совершил все необходимые приготовления.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 Царств 30 глава</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-03-16-1-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2-30-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 12:24:23 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-03-16-1-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2-30-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что ты будешь делать когда брат твой хочет побить тебя камнями? За какие рычаги потянешь? Какие механизмы включишь? Жалость? Гнев? Сколотишь оппозицию? Будешь мстить? “Воевать” с братьями?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Давид – человек, который довольно жестко обходится со своими врагами (см. предыдущие главы, как он разделывался с городами Амалика) но он не стал поступать так со своими братьями.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Он ясно разделяет отношение к врагу и отношение к брату, четко разделяя эти состовляющие.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Когда озлобленные воины Давида хотели обрушиться на него с градом камней, Давид прибег к помощи Господа, своего Бога.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 Царств 5</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-02-23-1-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 12:33:01 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-02-23-1-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Фелистимляне возят ковчег Божий из одного своего города в другой и в каждом из этих городов начинается поражение.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Ковчег это место Божьего откровения.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;span lang=&amp;quot;pl&amp;quot;&amp;gt;Присутствие Бога у народа без завета и священства&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;ru&amp;quot;&amp;gt;,&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;pl&amp;quot;&amp;gt; несет этому народу поражение. &amp;lt;/p&amp;gt; &#xA;  &#xA;  &amp;lt;p&amp;gt;&#xA;    &amp;lt;/span&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;  &#xA;  &amp;lt;p style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;    &amp;lt;p style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;      &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;        &amp;lt;img loading=&amp;quot;lazy&amp;quot; class=&amp;quot;wp-image-154 aligncenter&amp;quot; src=&amp;quot;https://i2.wp.com/wordstudy.eu/wp-content/uploads/2017/02/d181d0bdd0b8d0bcd0bed0ba10.png?resize=530%2C153&amp;quot; alt=&amp;quot;%d1%81%d0%bd%d0%b8%d0%bc%d0%be%d0%ba10&amp;quot; width=&amp;quot;530&amp;quot; height=&amp;quot;153&amp;quot; srcset=&amp;quot;https://i2.wp.com/wordstudy.eu/wp-content/uploads/2017/02/d181d0bdd0b8d0bcd0bed0ba10.png?w=426 426w, https://i2.wp.com/wordstudy.eu/wp-content/uploads/2017/02/d181d0bdd0b8d0bcd0bed0ba10.png?resize=300%2C87 300w&amp;quot; sizes=&amp;quot;(max-width: 530px) 100vw, 530px&amp;quot; data-recalc-dims=&amp;quot;1&amp;quot; /&amp;gt;&#xA;      &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;      &#xA;      &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;        &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;          &amp;lt;p&amp;gt;&#xA;            &amp;lt;br /&amp;gt; Вот что происходит когда люди без завета и Богом установленых отношений (жертвы и священства) коснулись святыни.&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Вообрази себе, что было бы, если бы Сам Бог, захотев вернуть Себе эту планету, Сам пришел бы и ступил на Землю в Своей славе, не произошло бы нечто подобное со всеми жителями Земли?&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Но оставь эту планету саму по себе, люди уничтожат друг друга.&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Что делать?&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Бог все таки ступил на эту землю&amp;amp;#8230;. Позже&amp;amp;#8230;. Оставив небесную славу Свою&amp;amp;#8230; Пришел как бы инкогнито. В лице Иисуса Христа, позволив человеку смотреть на Себя свысока. Унизившись, позволил людям говорить в Свой адрес разные насмешки и т.д.&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Цена примерения &amp;amp;#8211; поражение Сына Божьего. Но Бог не оставил нас!&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Это наш Бог!&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Но также можно взглянуть на приведенный выше текст и с другой стороны.&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Кто сам собою осмелится приблизится к Богу?&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Человеку нужен посредник чтобы приблизиться к Богу. Всегда! Даже теперь во времена Нового Завета мы приходим к Богу посредством Иисуса Христа и никогда не являемся пред Богом сами по себе.&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Естество человека поражено грехом и он уже настолько отличается от Бога, что сам по себе приблизившись к Богу, человек гибнет&amp;amp;#8230;.&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Такая возникла ситуация:&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;ul style=&amp;quot;margin-left: .375in; direction: ltr; unicode-bidi: embed; margin-top: 0; margin-bottom: 0;&amp;quot; type=&amp;quot;disc&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            &amp;lt;li style=&amp;quot;margin-top: 0; margin-bottom: 0; vertical-align: middle;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;              &amp;lt;span style=&amp;quot;font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;человек гибнет живя на дистанции с Богом и удаляясь от Бога. &amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;ul style=&amp;quot;margin-left: .375in; direction: ltr; unicode-bidi: embed; margin-top: 0; margin-bottom: 0;&amp;quot; type=&amp;quot;circle&amp;quot;&amp;gt;&#xA;                &amp;lt;li style=&amp;quot;margin-top: 0; margin-bottom: 0; vertical-align: middle;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;                  &amp;lt;span style=&amp;quot;font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;Зло человека сжирает его самого&amp;lt;/span&amp;gt;&#xA;                &amp;lt;/li&amp;gt;&#xA;              &amp;lt;/ul&amp;gt;&#xA;            &amp;lt;/li&amp;gt;&#xA;            &#xA;            &amp;lt;li style=&amp;quot;margin-top: 0; margin-bottom: 0; vertical-align: middle;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;              &amp;lt;span style=&amp;quot;font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;Человек гибнет приближаясь к Богу сам по себе&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;ul style=&amp;quot;margin-left: .375in; direction: ltr; unicode-bidi: embed; margin-top: 0; margin-bottom: 0;&amp;quot; type=&amp;quot;circle&amp;quot;&amp;gt;&#xA;                &amp;lt;li style=&amp;quot;margin-top: 0; margin-bottom: 0; vertical-align: middle;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;                  &amp;lt;span style=&amp;quot;font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;Приведенный выше текст яркое тому подтверждение. &amp;lt;/span&amp;gt;&#xA;                &amp;lt;/li&amp;gt;&#xA;              &amp;lt;/ul&amp;gt;&#xA;            &amp;lt;/li&amp;gt;&#xA;          &amp;lt;/ul&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Человеку нужна помощь извне&amp;amp;#8230;. Спаситель!&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;pl&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 0; font-family: Calibri; font-size: 11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Слава Богу за истинного посредника Иисуса Христа, данного и утвержденного Самим Богом.&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Деяния 16 глава</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-02-07-%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F-16-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-02-07-%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F-16-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Известная и много раз прочитанная многими история….&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Землятресение… Поколебалось основание темницы…. Отворились все двери…. У всех узы ослабели….&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тут достаточно аргументов чтобы понять: Бог дает Павлу свободу….&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Темничный страж – который ранее заковывал их в оковы был готов умертвить себя. Потому как по законам того времени за побег узника, охранник платил своей жизнью.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И вот Павел видит опавшие оковы с его рук, открытые двери…. и человека….&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Павел не спешил воспользоваться свободой, зная, что другой человек заплатит своей жизнью за его свободу.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Иисус Навин 12</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-02-06-%D0%B8%D0%B8%D1%81%D1%83%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BD-12/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 18:10:54 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-02-06-%D0%B8%D0%B8%D1%81%D1%83%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BD-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Стремительные победы Иисуса Навина в овладении землей…&lt;br&gt;&#xA;Быстрый победоносный поход обусловлен тем, что Бог был с Израилем.&lt;br&gt;&#xA;Покорению земли и успехам Израильтян на поле брани предшествовало повеление Бога, Его замыслы, Его планы.&lt;br&gt;&#xA;Ошоломитнльный успех Иисуса Навина базировался на предшествовавшим слове Самого Бога. Слово выраженное Аврааму, Исааку, Иакову, затем Моисею, просто исполненное в дни Иисвса Навина.&lt;br&gt;&#xA;Вопрос теоритический… Был бы Иисус Навин настолько же успешен на поле битвы если бы он пошел завоевывать, ну скажем… Египет? Место не связанное с планами и намерениями Божьими для Израиля на то время. Уверен, Иисуса Навина не ждал бы успех в таком случае.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Иисус Навин 1</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-02-04-%D0%B8%D0%B8%D1%81%D1%83%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BD-1/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 07:22:52 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-02-04-%D0%B8%D0%B8%D1%81%D1%83%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BD-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://i2.wp.com/wordstudy.eu/wp-content/uploads/2017/02/wp-1486192826170.png&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Сменяются поколения а Бог говорит. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бог действует и Он продолжает Свое дело. &lt;br&gt;&#xA;До тебя люди и поколения, переживали стремились были употребляемы Богом.&lt;br&gt;&#xA;Глупо было бы для Иисуса Навина начинать отношения с Богом “с чистого листа”,  но мудрость в том, чтобы взять то, что уже было сказано и выражено ранее и поместить в фундамент и строить на этом. &lt;br&gt;&#xA;Также было бы не мудро для Иисуса Навина смотреть только назад и вспоминать об отношениях Моисея с Богом. &lt;br&gt;&#xA;Бог говорил вчера с Моисеем и сегодня говорит с Иисусом Навиным. Бог действует во всех поколениях, в каждом поколении. &lt;br&gt;&#xA;Бог призывает следующее поколение – Иисуса, который “вчера” был при скинии и не отлучался от скинии, служил Моисею….&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второзаконие 28</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-01-27-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-28/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 10:40:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-01-27-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-28/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Знаменитая глава, в которой записаны благословения и проклятия&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;    &amp;lt;strong&amp;gt;Galatians 3:13&amp;lt;/strong&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;  &#xA;  &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;    &amp;lt;strong&amp;gt;13 Христос искупил нас от клятвы закона, сделавшись за нас клятвою (ибо написано: «проклят всяк, висящий на древе»),&amp;lt;/strong&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;  &#xA;  &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;    &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;      Вся сумма проклятий записанных в 28 главе Второзакония, пала на Христа &amp;amp;#8211; в день, когда Он позволил распять Себя.&#xA;    &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;    &#xA;    &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;      &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;        Вот, что требовалось чтобы изменить ситуацию с моим сердцем. Искупление! Завершенная работа Самого Бога и не меньше.&#xA;      &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;      &#xA;      &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;        Наивный я человек, если полагаю, что мне лишь нужно услышать и узнать, как правильно жить. &amp;amp;#8220;Дайте мне несколько методов и принципов&amp;amp;#8230;&amp;amp;#8221; Не-е-е-е-ет. Мы слышали это уже и раньше. Приходили и учителя, и пророки и цари были толковые&amp;amp;#8230; Но&amp;amp;#8230; Не получилось.&#xA;      &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;      &#xA;      &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;        Дела со мной настолько плохи, что мне нужно чтобы Кто-то умер вместо меня &amp;amp;#8211; приняв мою судьбу.&#xA;      &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;      &#xA;      &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;        Но мне как-то надо и жить дальше, не просто смена поведения, а смена природы.&#xA;      &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;      &#xA;      &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;        Не только искупление, но и усыновление&amp;amp;#8230;&#xA;      &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;      &#xA;      &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;        &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;          &amp;lt;strong&amp;gt;Галатам 4:4-5&amp;lt;/strong&amp;gt;&#xA;        &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;        &#xA;        &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;          &amp;lt;strong&amp;gt;4 Но когда пришла полнота времени, Бог послал Сына Своего [Единородного], Который родился от жены, подчинился закону,&amp;lt;/strong&amp;gt;&#xA;        &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;        &#xA;        &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;          &amp;lt;strong&amp;gt;5 Чтобы искупить подзаконных, дабы нам получить усыновление.&amp;lt;/strong&amp;gt;&#xA;        &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;        &#xA;        &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Но все-таки вернемся к нашему исходному тексту….&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Нужно ли мне слышать громкие угрозы проклятий закона? Конечно! Но! Не для того чтобы исправиться и оправдаться, и измениться&amp;amp;#8230;. &amp;lt;strong&amp;gt;&amp;amp;#8220;Писание всех заключило под грехом, дабы&amp;amp;#8230;&amp;amp;#8221; Гал.3:22.&amp;lt;/strong&amp;gt; Цель именно такая: заключить под грехом…&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            Впрочем, не само Писание надело на меня наручники греха, нет! Оно лишь доносит до моего сознания весь тот ужас, в котором я уже нахожусь. (Спасибо Адам&amp;amp;#8230;)&#xA;          &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;          &#xA;          &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;            &amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;              Все это надо, чтобы привести меня к одному выводу: Христос, вот, Кто мне действительно нужен! Второй Адам. Последний Адам! Родоначальник нового творения!&#xA;            &amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Римлянам 12</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-01-26-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-12/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 07:08:46 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-01-26-%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://i0.wp.com/wordstudy.eu/wp-content/uploads/2017/01/wp-1485411479126.png&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;То что говорит Павел относится ко всем – нет исключений среди нас. Он говорит как не надо думать, и как надо думать. Почему это важно? Ведь никто из людей не знает что в моих мыслях.”Кому какое дело что в моей голове… Кому наносят вред мои мысли?”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Никто не знает, что в твоих мыслях. И именно там, где никто ничего не знает и не слышит, Бог призывает думать о себе скромно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второзаконие 8</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-01-20-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-8/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 07:30:33 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-01-20-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-8/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Израильтяне не пути к своему постоянному месту назначения, столкнулись со множеством трудностей. Они думали, что Бог уничтожает их в пустыне &amp;amp;#8211; и роптали, (неправильно интерпретируя происходящее).&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  А Бог хотел научить их&amp;amp;#8230;. &amp;amp;#8220;дабы показать тебе&amp;amp;#8221; говорится в Писании.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  &amp;amp;#8211; желание Бога донести до нас понимание.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Голод и ежедневное чудо с манной, должно было привести Израильтян к одному выводу.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt;Хлеб с неба, на каждый день. Жизнь в таком режиме должна была побудить их к мысли о том что &amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;ru&amp;quot;&amp;gt;они &amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt;живу&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;ru&amp;quot;&amp;gt;т&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt; тем&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;ru&amp;quot;&amp;gt;,&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt; что исходит от Бога.&amp;lt;/span&amp;gt;&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Человеку для жизни нужна не только пища. Хлеба не достаточно. Много хлеба не достаточно.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  У человека есть потребность в чем-то более чем хлеб.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Жизнь всем тем что исходит из уст Господа!&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Мне нужно исходящее от Господа слово!&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Вот к такому выводу должен был прийти Израильтянин в пустыне, проходя через все тяготы.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt;Признавая это &amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;ru&amp;quot;&amp;gt;человек&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt; как-бы говор&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;ru&amp;quot;&amp;gt;ит:&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt; &amp;amp;#8220;у меня есть потребность не только в физическом насыщении, потребность другого рода. И для удовлетворения этой другой потребности мне нужно исходящее из уст Бога&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;ru&amp;quot;&amp;gt;.&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt;&amp;amp;#8220;&amp;lt;/span&amp;gt;&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Теперь посмотри на Новый Завет:&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Слово стало плотью и обитало с нами.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p lang=&amp;quot;ru&amp;quot; style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  Бог послал Истинное Слово, благодаря Которому мы живем.&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&amp;lt;p style=&amp;quot;margin:0;font-family:Calibri;font-size:11pt;&amp;quot;&amp;gt;&#xA;  &amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt;Бог &amp;lt;strong&amp;gt;уже&amp;lt;/strong&amp;gt; послал Свое Слово&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;ru&amp;quot;&amp;gt; в лице Иисуса Христа&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span lang=&amp;quot;en-US&amp;quot;&amp;gt;. &amp;lt;/span&amp;gt;&#xA;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второзаконие 7</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-01-19-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 09:54:41 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-01-19-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-2/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бог знает сердце человека. Он знает что Его народ будет сталкиваться с внутренней неуверенностью. На пути веры будет звучать голос сомнения. Делая очередной шаг в сторону своего призвания Израильтянам следовало научиться переступать внутренние сомнения. Прежде чем вступить в схватку с внешним врагом, они должны были разобраться с внутренним сомнением и недоверием Богу.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Да, и к тебе будут приходить мысли… Мысли которые не всегда соответствуют тому, что имеет для тебя Бог. “Что же будет…?”.  “Как исполнится то что я слышал от Бога?”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второзаконие 6</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-01-18-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-6/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 10:33:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-01-18-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-6/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второзаконие 4</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-01-17-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-4/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 09:11:18 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-01-17-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Исполнению предшествует познание.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Твердое знание Бога ведет к исполнению того, что Он говорит.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если мое знание и моя теология не ведет к исполнению Его слов, то стоит пересмотреть еще раз, во что же я все таки верю.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если учение не производит исполнения то цель не достигается.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Знание Бога&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;исполнение Его слова.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Именно такой порядок. Что происходит если убрать одну из составляющих? Например что произойдет если я буду пытаться исполнить Его слово игнорируя познание Самого Бога? Если будет исполнение без предшествующего знания. Думаю велик шанс оказаться религиозным фарисеем не имеющим в себе любви к Богу и при этом внешне я буду похож на пристойного человека.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второзаконие 1:27-28</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-01-12-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-127-28/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 15:43:37 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-01-12-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5-127-28/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Второзаконие 1:3</title>
      <link>//localhost:1313/post/2017-01-12-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 13:11:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2017-01-12-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Гимн пробуждения</title>
      <link>//localhost:1313/post/2015-08-25-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 04:18:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2015-08-25-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
